{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_080844",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0055516",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 창의문(서울 彰義門)"
    },
    "text": "ソウル特別市鍾路区に位置した朝鮮前期、ソウル城郭の4うわさのうち、西北門とされる文である。この戸は2015年に国宝に指定された。正面は3間、側面は2両で構成された寄棟屋根の建物だ。この門はソウル城郭の4うわさの一つとされた'紫霞門'とも呼ばれる。朝鮮初期の文書には彰義門の代わりにジャンウィムンという名でよく言及された。この戸は1396年に都城8門のうち一つで、建設されたが、1413年以降は閉鎖され、一般人は出入りが不可能だった。ただ、国王の命令に従って、一時的に開放された。この門は景福宮を押す位置において風水地理説的に重要な役割を果たす。それで何百年の間使用されていないが、国家的な空域遂行などの必要な時にだけ開放された。現在の門樓は1741年に建てられたもので、4うわさの中で唯一残っている重要な遺跡である。この扉を保守する際に文字が出て建立年度を確認することができた。天井はガードルを露出させた提灯天井になっている。門楼の軒は垂木軒になっていて、屋根勾配は急ではない。屋根丸ごとに漆喰を塗って飾りの鬼瓦・竜頭・雑像を配列しており、軒先には鳥栖を挟んだ。現在、この文は西に道路があり、通行路として使用されており、依然として閉まっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この門はどこに位置していますか？",
            "answer": "ソウル特別市鍾路区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この門はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この門は2015年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この門はどのような建物で構成されていますか？",
            "answer": "この門は正面が3間、側面が2両で構成された寄棟屋根の建物です。"
        },
        {
            "question": "この門は何と呼ばれることがありますか？",
            "answer": "この門は'紫霞門'とも呼ばれることがあります。"
        },
        {
            "question": "この門は何年に建設されましたか？",
            "answer": "この門は1396年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの門は1413年以降閉鎖されたのですか？",
            "answer": "1413年以降、この門は一般人の出入りが不可能となりました。"
        },
        {
            "question": "この門は風水地理説的にどのような役割を果たすのですか？",
            "answer": "この門は景福宮を押す位置において風水地理説的に重要な役割を果たします。"
        },
        {
            "question": "この門は一般人に開放されることはありますか？",
            "answer": "この門は何百年の間使用されていないが、国家的な空域遂行などの必要な時にだけ開放されます。"
        },
        {
            "question": "この門の現在の門樓はいつ建てられたものですか？",
            "answer": "この門の現在の門樓は1741年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この門の天井はどのような構造になっていますか？",
            "answer": "この門の天井はガードルを露出させた提灯天井になっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 353
    }
}